[回帶] [文宣組快入幫整圖]警隊濫權既第一滴血係2012年

有幾個疑點
1. 代表死者家屬的律師今日在庭上質疑，負責拘捕死者的警員馬振康曾拳打事主，警員初時指「唔想答」拒絕回應
上庭宣左誓 講「唔想答」即係隱暪事實 係妨礙司法公正 同埋學一哥話 行得正企得正驚咩 唔講即係身有屎

2.再次被問及時就否認，指自己是以最低和合理武力控制死者。
即係咁「合理」怕咩認先 同1一齊發生 好明顥係身有屎先唔講 真相係點大家自己諗

3.死者的長女陳盈康昨日作供時表示，她父親被捕兩天後，她才收到通知父親已被送院
好明顯要時間做野隱暪真相

4.她探望時死者稱曾被警員打。
受害人證供 鐵證如山

65歲的士司機陳輝旺，2012年11月因車資問題和乘客爭執，被警方拘捕，警員一度箍頸將他扯上車，事後頸椎受傷全身癱瘓，一個月後因併發症死亡。死因庭昨日開庭研究他的死因，代表死者家屬的律師今日在庭上質疑，負責拘捕死者的警員馬振康曾拳打事主，警員初時指「唔想答」拒絕回應，再次被問及時就否認，指自己是以最低和合理武力控制死者。

馬振康在庭上供稱，死者被捕後爭扎拒絕上警車，但代表死者家屬的資深大律師蘇朗年就表示，現場閉路電視片段，拍不到死者曾爭扎，馬振康就表示由於閉路電視鏡頭會移動，所以剛好沒有指到死者反抗的片段；蘇朗年又指，從片段可見馬振康將事主搬上警車時，右手臂有拳打的動作，問馬振康當時在做甚麼，馬振康初時稱「唔想答」。

蘇朗年表示片段明顯見到他拳打死者，但馬振康否認，強調自己是使用合理最低武力去制服死者。

而在昨日的聆訊中，馬振康作供稱，在案發2012年11月11日晚上，他接報到西隧九龍出口，處理死者陳輝旺和日本籍乘客的糾紛，現場警員決定以襲擊罪拘捕死者，但死者不斷掙扎，所以警員將他按在地上並鎖上手銬。

庭上播放的閉路電視片段就顯示，有警員箍住死者頸部，將他抬上警車，死者之後報稱受傷送院，兩天後磁力共振檢查發現頸椎移位，死者之後全身癱瘓，到12月12日因長期臥牀引致支氣管炎，加上他本身有心臟病，最終因心肺功能障礙死亡。死者的長女陳盈康昨日作供時表示，她父親被捕兩天後，她才收到通知父親已被送院，她探望時死者稱曾被警員打。

後記：
我果時記得個大女好似想告警隊 但之後咩消息都無

再睇返呢個新聞
城大生稱佔旺期間被捕遭警抓下體今終止索償 官指警明顯使用過度武力

再睇返呢幾日d唔知係咪警察既人隨街見人就打 再搶人電話
唔理有無證據 見人就拉告人非法集結

再諗下點解個大女想告警隊就無哂消息 個城大生寧願賠幾十萬都唔告
嗯................ 這就是2019年的香港

如果可以既話 計埋呢個司機既人命入去 佢都係極權下的亡魂

同場加映
你地其實知唔知而家警權大到咩地步

唔好意思阻你少少位
我打咗份聲明俾721嘅義士宣讀
希望各位巴打可以入嚟幫手改下

=========================

721衝之前應該要搵人開記者會

=========================

推

push

Push

821 元朗見